% !TEX root = ./article.tex

\documentclass{article}

\usepackage{mystyle}
\usepackage{myvars}

%-----------------------------

\begin{document}

	\maketitle
  \thispagestyle{empty}

%-----------------------------
%	TEXT
%-----------------------------
  \section{Demostración}
  \label{sec:demostration}

    \paragraph{}
    Demostración de equivalencia en la tipificación de una distribución normal arbitraria ($N(\mu,\sigma^2)$) con la distribución Normal estándar ($N(0,1)$)

    \begin{align}
      X &\sim N(\mu,\sigma^2) & f_X(x) &= {\displaystyle {\frac {1}{\sqrt {2\pi \sigma ^{2}}}}\,e^{-{\frac {(x-\mu )^{2}}{2\sigma ^{2}}}}}\\
      Z &\sim N(0,1) & f_Z(z) &= {\displaystyle {\frac {1}{\sqrt {2\pi}}}\,e^{-{\frac {x^{2}}{2}}}} \\
      Y &= \frac{X-\mu}{\sqrt{\sigma^2}} & f_Y(y)&=? \\
      g(y) &= \frac{y-\mu}{\sqrt{\sigma^2}} & g^{-1}(y) &= \mu\sqrt{\sigma^2} + y &\left| \frac{\partial}{\partial y} g^{-1} (y) \right| &= 1
    \end{align}

    \begin{align}
      f_Y(y)  &= f_X \left( g^{-1} (y) \right) \left| \frac{\partial}{\partial y} g^{-1} (y) \right| \\
            &= f(\frac{\sqrt{\sigma^2}}{y-\mu}) \left| \frac{\partial}{\partial y} g^{-1} (y) \right|\\
            &= \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}e^{-{\frac{((\mu\sqrt{\sigma^2} + y)-\mu )^2}{2\sigma^2}}} \\
            &= \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi} }e^{ -{ \frac{( (\sigma - 1) \mu + y)^2}{2\sigma^2}}} \\
            &= ... \\
            &={\displaystyle {\frac {1}{\sqrt {2\pi}}}\,e^{-{\frac {y^{2}}{2}}}}\\
            &=f_Z(y) \\
      Y &= Z \sim N(0,1)
    \end{align}
%-----------------------------
%	Bibliographic references
%-----------------------------
	\nocite{prob2017}

  \bibliographystyle{alpha}
  \bibliography{bib}

\end{document}
